傳媒揭鄭若驊原來有個仔！ 秘撈有冇申報律政司醜聞連環爆！ 左右大局 D100

傳媒揭鄭若驊原來有個仔！
秘撈有冇申報律政司醜聞連環爆！
(主持：李慧玲、桑普) 左右大局 D100 ASI asi 2.1

D100 Radio
Published on May 24, 2019

傳媒揭鄭若驊原來有個仔！秘撈有冇申報律政司醜聞連環爆！ (主持：李慧玲、桑普) 左右大局 D100 ASI

律政司司長鄭若驊去年1月走馬上任，獲特首林鄭月娥「特准」上任後繼續處理6宗「已完成審理」的仲裁個案。不過《蘋果》調查發現3宗鄭若驊上任後續參與的仲裁案，但這3宗個案不但至今並未「完成審理」，而且在她上任時甚至未開始正式審理。鄭上任後曾以仲裁員身份發出程序命令及參與程序裁決，最遲延至上任3個月後才辭去職務。民主黨立法會議員林卓廷質疑，如有關案件不屬於已獲批的工作，而鄭若驊存心隱瞞，或已觸犯公職人員行為失當罪；如屬於該6宗獲批案件，則須解釋為何進度與當時的描述截然不同。鄭若驊未有正面回應，僅稱已按規定申報。林卓廷引述當時就批准繼續處理6宗案件的新聞公報，指當時的案件已完成審理程序，但媒體發現的此3宗案件卻剛展開訴訟程序，認為與新聞公報的描述有出入，而鄭若驊亦無清晰交代此3案是否已包括在獲批准的6宗案中，批評對方態度迴避，引起社會更大的質疑，推斷鄭若驊未獲批准便繼續進行私人訴裁。原來鄭若驊育有1子，她在阿根廷政府追問下，承認兒子亦曾在同一律師行的巴黎辦事處實習，與案中律師共事；不過專責委員會最終認為理據不足以撤銷其資格，未有接納阿根廷的要求。

相關香港新聞:

1. 逃犯條例如港版64！？林鄭月娥被林卓廷質坦克車要幾多人上街才肯停！？ (主持：李慧玲、黎明) 左右大局 D100 ASI asi 2.1 ()
2. 逃犯條例劉鑾雄大劉法庭先蠃一仗，英國外援大狀領軍鄭若驊擔心！ (主持：李慧玲、何啟明) 左右大局 D100 asi 2.1 ()
3. 逃犯條例中共急召外媒正能量報道，林鄭被摑巴掌記協憂馬凱翻版！ (主持：李慧玲、何啟明 烽煙訪問楊健興) 左右大局 D100 ASI asi 2.1 ()

D100 香港:
Facebook:

#特首 #立法會 #林卓廷 #林鄭 #林鄭月娥 #民主黨 #d100 #律政司 #阿根廷 #立法會議員 #有冇 #公職人員 #專責委員會 #專責委員 #辦事處 #李慧玲 #律政司司長 #行為失當罪 #截然不同 #然不同 #鄭若驊 #律師行 #公職人員行為失當 #左右大局 #新聞公報 #仲裁案